1. Як можна визначити, яку саме клавішу клавіатури натиснув користувач?

Відповідь: Це можна визначити двама методами, використати event.code та event.key. Коли користувач натискає клавішу клавіатури виникає подія keydown, а потім keyup, коли відпускає. За допомогою властивості key можна отримати символ, а завдяки властивості code, можна отримати саме фізичний код клавіші.
document.addEventListener('keydown', function(event) {
console.log('Code:', event.code, 'Key:', event.key);
});

2. Яка різниця між event.code() та event.key()?

Відповідь: event.key() поверне символ, який може змінюватися в залежності від мови, яку використавує користувач, тобто одна й та сама клавіша поверне різні символи. event.code() завжди точно вказує, яка саме клавіша була натиснута. Тобто, event.key може відрізнятися, в залежності від раскладки клавіатури, в той час як event.code() завжди точно вказує, яка саме клавіша була натиснута.

3. Які три події клавіатури існує та яка між ними відмінність?

Відповідь: існують три події клавіатури:
keydown - спрацьовує, коли натиснута клавіша клавіатури
keyup - спрацьовує, коли клавіша клавіатури відпущена
keypress - спрацьовує, коли клавіша клавіатури зажата, але спрацює тільки для символів (букв та цифр). В сучасних браузерах його використання скорочується.
Основні відмінності: keyup і keydown спрацьовують для всіх клавіш, включно зі спеціальними (shift, ctrl та ін.). keypress спрацьовує тільки для символів і його використання поступово зменщується.
